+++
title = "Utiliser le service Asqatasun de l'ADULLACT pour mesurer l'accessibilité des sites web"
description = "Utiliser le service d'Asqatasun"
tags = [ "Accessibilité", "Asqatasun" ]
date = "2016-09-07"
+++
{{< toc >}}

**Asqatasun** est un [logiciel libre mesurant le niveau d'accessibilité d'un site web](https://asqatasun.org/), en
particulier au regard du **RGAA** (Référentiel général d'amélioration de l'accessibilité).

L'ADULLACT a mis en place un service à destination de ses adhérents :
[asqatasun.adullact.org](https://asqatasun.adullact.org/) leur offrant un accès immédiat au logiciel.

## Démonstration

La démonstration permet de découvrir le service (sans personnalisation)

* Aller sur [asqatasun.adullact.org](https://asqatasun.adullact.org "Service Asqatasun de l'ADULLACT")
* Identifiant : `demo-asqatasun@adullact.org`
* Mot de passe : `demo4Adullact`

## Demander ses accès

Pour obtenir vos accès au service Asqatasun, il convient de renseigner le [formulaire de demande d'accès au service
Asqatasun de l'ADULLACT](https://demarches.adullact.org/commencer/inscription-au-service-asqatasun-adullact).

## Liste de discussions

Quand une collectivité demande un accès au service Asqatasun de l'ADULLACT, nous l'inscrivons sur une liste de
diffusion dédiée à Asqatasun et d'une manière plus générale à l'accessibilité. Il est possible d'y échanger entre
pairs.

L'association ADULLACT utilise aussi cette liste pour informer les utilisateurs d'éventuels incidents et des évolutions
fonctionnelles, ainsi que pour lancer des _Groupes de Travail Collaboratifs_ (GTC).

Si vous utilisez déjà ce service Asqatasun, vous pouvez écrire à
[asqatasun@listes.adullact.org](mailto:asqatasun@listes.adullact.org).
Si ce n'est pas le cas contactez nous pour corriger cet oubli.

## Questions

Nous serons très heureux de répondre à vos questions par mail sur
[asqatasun@adullact.org](mailto:asqatasun@adullact.org).

## Ressources pour utiliser le service Asqatasun

* [FAQ - Premiers pas avec Asqatasun](../comment-utiliser-asqatasun/)
* [FAQ - Autres articles sur Asqatasun et l'accessibilité](../)
